「點解參與者愈嚟愈少？」 民政處問區議員去六四晚會否

【明報專訊】今年係六四事件29周年，工黨屯門區議員譚駿賢喺facebook貼文，話噚日收到民政事務處職員電話，問佢會唔會舉辦六四相關活動、出席維園集會，更問佢點解參與六四集會嘅人愈嚟愈少。譚駿賢一頭霧水，質疑呢啲問題同地區事務有咩關係，問呢類政治取向嘅意見又有何作用，話「我唔知，亦諗唔到」。
譚駿賢：同地區事務何干？
譚駿賢透露，民政處職員每月都會致電佢，詢問區務意見，佢對有途徑反映居民聲音唔反感，但質疑職員點解要問六四相關問題。提倡「結束一黨專政」可唔可以參舉近期引起討論，譚駿賢噚日同時講明自己會繼續出席六四晚會、「繼續嗌結束中共一黨專政」，反問「夠清楚未？」
民主黨屯門區議員何杏梅向Emily透露，自己都收到民政處職員查詢，問佢估計有幾多人參加六四晚會，佢就答對方「我點知」。何杏梅話，職員過去都有向區議員問政府政策或《施政報告》內容等意見，評估民情，但佢首次收到有關六四嘅詢問，相信對方係按上級指示問議員，形容職員此舉「好奇怪」。對於有網民質疑，係咪有人想蒐證，作為撤銷佢哋參選資格（DQ）嘅「罪證」，何杏梅話無謂去估原因，因為如果真係要DQ佢哋，政府搵唔同藉口都得，例如參加過佔中。
民政處：會就熱議議題聽意見
民政處回覆Emily查詢，話佢哋其中一項主要工作係喺社區建立同維持網絡聯繫，「以了解市民的需要和期望」。該處又話喺正式或非正式場合與不同人士聯絡交流時，會就當時社會關注同熱議嘅議題，聆聽不同人嘅睇法及意見。

問嗰個真係on9
chok人冇技巧

求其問咗交差啫

支那急了。

支聯會？ 支那同胞聯會？

間接認證六四維穩

因為冇撚用囉屌你老母正一死傻鳩

想問下每年六四集會有無申請不反對書？